【新股IPO】Airbnb美IPO定價區間44至50美元 集資最多201億

【新股IPO】Airbnb美IPO定價區間44至50美元 集資最多201億

【新股IPO】Airbnb美IPO定價區間44至50美元 集資最多201億（第三版）
新股IPO 23:33 2020/12/01

網上短租住宿平台Airbnb（美：ABNB）將於美國上市，據美國證交會更新的招股文件顯示，Airbnb擬發行5191.4萬股A類股，IPO定價為每股44至50美元，集資最多25.95億美元（約201.2億港元）。摩根士丹利及高盛為主要承銷團。Airbnb計劃於今年年底掛牌。

據初步招股書顯示，截至今年9月底止9個月，Airbnb淨虧損擴大3.74億元至6.97億元（約54.3億港元），去年同期為3.23億元。期內，收入為25.2億元，按年下跌32%，去年同期為37億元。

單計今年第三季，公司純利錄2.19億元，按年下跌17.7%；收入按年跌19%至13.4億元。公司於今年首次單季獲得利潤，主要因公司積極削減成本。

集團今年首季、次季虧損分別為3.4億元及5.75億元。

據知情人士稱，Airbnb目前計劃在12月9日確定IPO發行價，並於次日開始在納斯達克全球精選市場交易。基於26億美元的融資額，Airbnb此次IPO將成為今年美國第四大IPO。

都冇得抽

呢隻SH得過？

支肺影響咁大
依家先黎上市....

似入得過。。？

邊個有得抽美股

drop下先
肺炎抽到都京